[毒撚放暑假] [live?]日本由南玩到北

首先， 識我勿起底

是咁的， 天氣開始炎熱了， 所以買左張機票去石垣島感受下有幾熱

Day 1
聽講係指定動作

2個鐘左右就到

輕鬆入境

搭巴士去到總站，行去hostel諗住放低行李先食野， 點知…

唯有拖住個喼去食飯。 到達日本第一餐， 食邊銀食堂， 其實可以話係中式野黎

叫左杯好貴嘅芒果汁同撈麵， 佢d食物其實幾一般， 但加左佢d辣油之後， 成個層次唔同晒， 超正

食完再去check-in， 繼續I’m out
亂行之下去左blue seal食雪糕， blue seal係沖繩好出名， 通街都係

終於check-in到， 入左房之後試下佢張床， 點知一試完已經7點
本來想去join觀星船， 唯有明天請早

訓醒餓餓地去搵食，見到有間食扒，入去試下
叫左個rump steak set，今日平1000yen

沙律唔錯，飯同湯都無限refill

主菜到，老細無問我要幾成熟，不過煮到好好食

食飽就返房搞行程，Day 1 完

留名學野
由南到北?
唔會北到北海道下話

留名

係啊, 而家已經離開石垣, 去到水戶
利申: 今日係Day 5

Day 2

一早起身去巴士總站join bus tour, 俾完錢坐左係度

行程

第一站係唐人墓

就係咁啦

之後去川平灣, 自費坐玻璃船

正

坐船中

天公作美, 藍天白雲, 水又靚

龜

魚

上岸

其實有片, 不過大太可能要遲d先upload
出門, 待續

個tour 包午餐, 一般貨色

不過出面望到個海都幾靚, 加分

食飽去"米原熱帶原始林", 落車行左5分鐘, 結果...
就係行去睇幾顆樹

跟住去最後一個景點: 玉取崎, 一上到觀景台, 真係靚到嘩一聲!

之後就上車返車站, 完左個tour啦
我覺得如果你唔係自駕, 個tour都好值得參加

落左車行返去酒店, 途中見到間朱古力鋪, 入去叫左個tea食
超好食啊! 間鋪拎過獎

食完book埋觀星就返hostel叉個電

休息左陣就食野去觀星了

觀星無乜好講, 俾錢上船出海, 日本人多, 香港人都有幾個

導遊講日文, 有支laser輔助, 我聽唔明就自已睇了

喺船好難影相, 得一張叫影到

回程時導遊拎支三線出黎自彈自唱, 其實係咪個個staff都會咁 因為幾日都有唔同導遊/ 司機咁樣做

落船就返hostel休息了

Day 2完

I’ll be going to Tokyo, Kagoshima and Fukuoka for the summer holiday. I’ll bring along a durian 😋

Day 3

今日行程係西表島>由布島>竹富島

起身去買杯咖啡, 發現珍珠熱潮已經入侵到連便利店都有得賣

去counter拎完今日嘅飛之後就上船, 一出海已經見到今日個海好靚

到左西表島就上另一架船遊覽仲間川, 兩岸都係紅樹林

見到d水變左色

開始見到d樹, 生得好特別, d根係露喺出面

菠蘿都有

之後上一上岸參觀一棵四百歲嘅樹

d根生到咁

等開船期間見到紅樹林好常見嘅彈塗魚

應該細到睇唔到, crop出黎俾大家睇

開船後就上岸坐車再轉水牛車去由布島

水牛車

佢地真係好鍾意彈三線

由布島, 去西表島基本上一定去埋嘅地方, 但亦係今日最伏嘅地方

俾大家睇下地圖先

成個園得幾個地方睇, 但係行程係逗留2個鐘(連食飯)
我到嘅時侯係十一點半, 太陽喺正頭頂, 所以食左飯先
個午餐幾好食, 仲有碗湯無入鏡

已經食得好慢, 但仲有個半鐘俾我行, 而天氣係熱到溶, 都唔知點捱...
本來想餵牛, 點知休息...咁就行去隔離蝴蝶園

入到去比出面更熱更焗, 而蝴蝶得兩種...快快趣影幾張走人

咁熱, 想行去海邊涼下啦, 原來魔鬼魚就係咁嘅

好彩間茶屋係真, 買杯雪糕降下溫

海邊

牛仔

我架牛車好慢, 俾後面推

落左牛車, 又再上車去碼頭, 瘋狂轉車令我覺得買套票而唔係自已玩係無決定錯

待續

搭船去竹富島, 一落船又再上船, 不過係玻璃船
又係睇野同影相嘅時間

之後上左架小巴, 去星沙濱搵星沙, 導遊叔叔一搵就搵到 我地成團人搵左好耐都唔係人人成功

之後去左另一個沙灘, 不過無得落車, 再去左個村仔, 今次就落車行
十二生肖石, 完全睇唔出個樣

古董郵筒

呢度都有水牛車

最後去觀景台, 有條路可以行上去不過白色果舊野封左, 聽講可以望到西表島, 不過當日望唔到

最後坐車回程去碼頭, 上船完結今日嘅行程

因為間朱古力太好食, 所以去食多次

Day 3完

北到邊？

我4月都去左石垣島，潛水同浮潛好好玩

宗谷岬

我都想玩潛水，不過溝通唔到怕浸死

教潛水果啲係識講英文嫁，同要學嘅野好簡單
潛水輕鬆過浮潛好多

瘋狂食宗谷牛+海膽+哈密瓜正

Day 4

今日行程係由石垣去東京, 再轉車去水戶, 所以係無plan景點嘅

check in完食個lunch, 臨走前食多次石垣牛

搭B787去東京

起飛, 再見啦石垣, 同埋藍到過份嘅海

第一次搭, 好大鄉里咁玩佢個窗

經過接近3個鐘嘅飛行時間, 安全抵達東京, 仲見到架star wars特別版ANA

再轉車去水戶

食埋個沾麵

飲多罐冰凍啤酒, e隻酒好啱我口味

Day 4完

今日係無野講, 不過都要照打無計
下一日會多d野寫

lm

Day 5

朝早去麵包鋪買個早餐, 日本好多麵包鋪都有得坐埋噝度食, 麵包檸檬味, 幾特別

食完行去水戶北口坐巴士去日本三名園之一嘅偕樂園

坐廿分鐘左右就到, 要行小小路上去東門

偕樂園就主要種梅花嘅, 理想情況係咁

但因為時間唔啱, 所以現實係:

不過繡球花就係開花期

行下影下去到表門, 表門先係正門

正門行去好文亭, 條路左門竹林右面杉樹

吐玉泉

到達好文亭, 好文亭係當時d文人聚會嘅地方

唔識介紹, 自己睇相

上亭頂, 高科技送飯

景色

原來叫樂壽樓

離開偕樂園, 日本三名園攻略完成

過埋隔離常磐神社

走人, 待續

香港加油，世界都在看

咁快東京

去到禮文島了, 無wifi聽日先更新

繼續

行完偕樂園同常磐神社無野做, 去埋水戶藝術館睇下
點知今日無展覽, 得外面2舊野睇

而個塔係可以上去嘅, 咁俾錢上去啦, 一上到去...

一分鐘行完, 叫做睇到城市景

lunch求其食個牛丼就去下一場: 國營常陸海濱公園啦

因為走左架巴士, 去到已經3點, 個公園大到蕩失路

雜影

5點收工前行左半個園, 再搭車去日立站諗坐睇海景, 點知去到個天色係咁

唔駛出閘, 可以返水戶, 食埋個頹dinner

Day 5完